%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Wilson Resume/CV
% XeLaTeX Template
% Version 1.0 (22/1/2015)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Original author:
% Howard Wilson (https://github.com/watsonbox/cv_template_2004) with
% extensive modifications by Vel (vel@latextemplates.com)
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass[10pt]{article} % Default font size

\input{structure.tex} % Include the file specifying document layout

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	NAME AND CONTACT INFORMATION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\title{Jorge Alberto Jaime Coria} % Print the main header

%------------------------------------------------

\parbox{0.5\textwidth}{ % First block
\begin{tabbing} % Enables tabbing
\hspace{3cm} \= \hspace{4cm} \= \kill % Spacing within the block
{\bf Dirección} \> Ermita 1514, Bo. San Miguel\\ % Address line 1
\> Iztapalapa CDMX, 09360 \\ % Address line 2
{\bf Nacimiento} \> 13 Febrero 1986 \\ % Date of birth 
{\bf Nacionalidad} \> Mexicana % Nationality
\end{tabbing}}
\hfill % Horizontal space between the two blocks
\parbox{0.5\textwidth}{ % Second block
\begin{tabbing} % Enables tabbing
\hspace{3cm} \= \hspace{4cm} \= \kill % Spacing within the block
{\bf Teléfono} \> +52 (55) 59156241 \\ % Home phone
{\bf Celular} \> +52 (55) 44639570 \\ % Mobile phone
{\bf Email} \> \href{mailto:jalbertojc@gmail.com}{jalbertojc@gmail.com} \\ % Email address
{\bf Web} \> n/a \\ % Web
\end{tabbing}}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PERSONAL PROFILE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Descripción profesional}

Soy un desarrollador front-end y cloud, actualmente colaboro con equipos internacionales y nacionales en un proyecto de nube hibrida para el grupo BBVA en donde usamos herramientas de RedHat como OpenStack, OpenShift y Ansible para la automatización de tareas. \\

Regularmente colaboro, también, con proyectos freelance de carácter científico y gubernamental. Algunos de estos proyectos han incluído la construcción de API's, aplicaciones mobiles así como sistemas Web adaptativos de estadística y quiz-online.

% Soy un desarrollador cloud y front-end, colaboro actualmente con equipos internacionales y locales que tienen como objetivo la construcción de la nube de BBVA con herramientas como OpenStack y OpenShift. También colaboro con proyectos freelance en los que actualmente se construye una app mobil para la administración de bienes raíces. Anteriormente he colaborado con sectores gubernamentales y universitarios en el diseño, implementación y despliegue de aplicaciones de carácter científico.

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	EDUCATION SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Educación}

\tabbedblock{
\bf{2004-2009} \> Lic. en Ing. Electrónica - \href{http://www.uam.mx}{Universidad Autónoma Metropolitana} \\[5pt]
\>\+
\textit{Reconocimiento de patrones en actas de calificaciones mediante una cámara Web con Arduino}
}

%------------------------------------------------

\tabbedblock{
\bf{2001-2004} \> Técnico en eletrónica - CBTIS - Dr. Leopoldo Rio de la Loza\\[5pt]
\>\+
\textit{Evolución de almacenamiento de datos aleatorios (RAM) a travez de los años } \\
}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	EMPLOYMENT HISTORY SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Experiencia Laboral}

\job
{Marzo 2017 -}{Presente}
{BBVA Bancomer}
{https://www.bancomer.com/}
{Asesor Centro Corp. Regional / Cloud Architect Level I (Expert Architect)}
{

{\rule{0mm}{5mm}\textbf{Análisis, Implementación y Despliegue de Infraestructura} \\

{Soy parte del equipo PaaS Core que actualmente se dedica al diseño, despliegue y soporte de la nube privada, pública y híbrida del grupo BBVA Bancomer. En este proyecto se están usando tecnologías de RedHat como OpenStack y OpenShift en clusters privados. \\

He asistido a Madrid España, que es la central del diseño y desarrollo de toda la nube del grupo BBVA, para participar con el equipo de desarrollo de la aplicación EAE (ETHER AppEngine) la cual es una API centralizada de microservicios para realizar despliegues en la infraestructura desplegada por nuestro mismo equipo que soporta aplicaciones internas \textit{dockerizadas}.\\

Dentro del mismo equipo hemos desarrollado aplicaciones APIficadas que prestan servicios de despliegues rápidos de tipo lambda dentro de los clusters de OpenShift integrando sistemas de Logging, Monitoring, Publication/Subscription/Callback y de Construcción usando Jenkins como Pipeline Manager.\\

He participado en el desarrollo de microsistemas de construcción de AMI's de Amazon y de monitorización de infraestructura usando como base Prometheus y Grafana.}

% {Formo parte del equipo PaaS que actualmente se especializa en el diseño de la infraestructura y a los despliegues de aplicaciones en la nube usando tecnologías como OpenStack y OpenShift. He asistido a cursos de preparación y orientación sobre desplieguue de infraestructura en España siendo esta la central de desarrollo del PaaS para BBVA Bancomer. En colaboración con todo el equipo del proyecto ETHER apoyamos el desarrollo de la nueva nube de Bancomer. Actualmente estoy en un nivel de Jr en esta área.}

\rule{0mm}{5mm}\textbf{Tecnologías:} OpenStack, OpenShift, Go, Cassandra DB, Ansible, Terraform, concourse-ci, Jenkins, ProxySquid, docker, etcd, GIT, Git Flow, Jira, SCRUM}
}

\newpage
%------------------------------------------------

\job
{May 2013 -}{Marzo 2017}
{Adesis Netlife / GFT}
{http://www.gft.com}
{Senior front-end Developer / Lider técnico desarrollo front-end}
{
{\rule{0mm}{5mm}\textbf{Desarrollo de cotizadores para Seguros BBVA Bancomer}\\

\rule{0mm}{5mm}\textbf{Tecnologías:} Javascript, AngularJS, JADE, PUG, SASS, Compass, HTML5, CSS3, GruntJS, GulpJS, NodeJS, GIT}\\\\

{\rule{0mm}{5mm}\textbf{Desarrollo de Seguros Wibe (\textit{filial de grupo BBVA})}\\

\rule{0mm}{5mm}\textbf{Tecnologías:} Javascript, AngularJS, JADE, PUG, SASS, Compass, HTML5, CSS3, GruntJS, GulpJS, NodeJS, GIT}
}

%------------------------------------------------

\job
{Sep 2010 -}{Abr 2013}
{Dirección de Educación Especial SEPDF}
{http://educacionespecial.sepdf.gob.mx/index.php}
{Subdirección de Gestión y Proyectos Estratégico - Desarrollador Fullstack / Sysadmin}
{
\rule{0mm}{5mm}\textbf{IdeA-CAS}

\begin{itemize}
  \item{Administración de servidor}
  \item{Arquitectura de aplicación}
  \item{Desarrollo de sistema}
  \item{Administración de aplicación}
\end{itemize}

\rule{0mm}{5mm}\textbf{Tecnologías:} Javascript, Jquery, HTML5, CSS3, PHP, MySQL, SVN\\\\

\rule{0mm}{5mm}\textbf{Sistema de Información Inclusiva para la Región Mesoamericana (SIREII)}

\begin{itemize}
  \item{Administración de servidor}
  \item{Arquitectura de aplicación}
  \item{Desarrollo de sistema}
  \item{Administración de aplicación}
\end{itemize}

\rule{0mm}{5mm}\textbf{Tecnologías:} Javascript, Jquery, HTML5, CSS3, PHP, MySQL, SVN\\\\

\rule{0mm}{5mm}\textbf{Sitio Web principal de la DEE-SEPDF}

\begin{itemize}
  \item{Refactorización de servicios}
  \item{Actualización y administración de contenido}
  \item{Diseño y desarrollo del sitio Web}
\end{itemize}

\rule{0mm}{5mm}\textbf{Tecnologías:} Javascript, Jquery, HTML5, CSS3, PHP, MySQL, ASP, SVN\\\\
}

\newpage
%------------------------------------------------

\job
{May 2008 -}{Ago 2010}
{Universidad Autónoma Metropolitana - Laboratorios de Docencia de CBI (LABDCBI)}
{http://ixil.izt.uam.mx/}
{Administrador de labotario / Desarrollador de Applicaciones Joomla y Drupal / Sysadmin}
{
Desarrollo de módulos de migración de Joomla a Drupal, desarrollo de temas para drupal, administración y mantenimiento de servidores\\
\rule{0mm}{5mm}\textbf{Tecnologías:} Javascript, HTML5, CSS3, PHP, SVN, Bash\\\\

Instalación, administración y mantenimiento de servidores para aplicaciónes de carácter científico\\
\rule{0mm}{5mm}\textbf{Tecnologías:} Linux, MacOS, Bash, SVN
}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	OTHER JOBS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Experiencia freelance}

\job
{Ene 2007 -}{Ene 2008}
{Visiumtec}
{https://www.linkedin.com/company/visiumtec}
{Desarrollador front-end y back-end}
{
{\rule{0mm}{5mm}\textbf{Axceleratum}

\begin{itemize}
  \item{Construcción y validación de formularios de registro}
  \item{Construcción y validación de formularios de inicio de sesión}
\end{itemize}

\rule{0mm}{5mm}\textbf{Tecnologías:} Javascript, Jquery, HTML5, CSS3, PHP, SVN}\\\\

{\rule{0mm}{5mm}\textbf{Twitter App Interna}

\begin{itemize}
  \item{Consumo de streaming de twitter}
  \item{Funcionalida de inicio de sesión para aplicación interna}
\end{itemize}

\rule{0mm}{5mm}\textbf{Tecnologías:} Javascript, Jquery, HTML5, CSS3, PHP, SVN, Sencha}
}
\newpage
%------------------------------------------------

\job
{Ene 2009 -}{Dic 2015}
{Universidad Autónoma Metropolitana - Iztapalapa}
{http://ixil.izt.uam.mx/}
{Desarrollador front-end y back-end}
{
{\rule{0mm}{5mm}\textbf{Sistema de Instrumentos para Cursos Complementarios \textit{(SICC)}}
  \begin{itemize}
    \item{Diseño UI del sistema}
    \item{Desarrollo de aplicación front-end}
    \item{Desarrollo de API's para consumo genérico}
  \end{itemize}
\rule{0mm}{5mm}\textbf{Tecnologías:} Javascript, Jquery, HTML5, CSS3, PHP, SVN}\\\\

{\rule{0mm}{5mm}\textbf{Centro Nacional de Investigación en Imagenología e Instrumentación Médica \textit{(CI3M)}}
  \begin{itemize}
    \item{Diseño e implementación de sitio Web principal}
    \item{Diseño de sistema de reserva de salas y resonancia magnética}
    \item{Diseño e implementación de sitio Web de Ing. Biomédica}
  \end{itemize}
\rule{0mm}{5mm}\textbf{Tecnologías:} Javascript, Jquery, HTML5, CSS3, PHP}\\\\

{\rule{0mm}{5mm}\textbf{Altavista - Modulo Web}
  \begin{itemize}
    \item{Diseño y desarrollo de aplicación para lectura de archivos con base en usuarios}
  \end{itemize}
\rule{0mm}{5mm}\textbf{Tecnologías:} Java, SpringMVC}

}

%------------------------------------------------
\job
{Marzo 2016 -}{Julio 2016}
{Morena - Delegación Iztapalapa}
{https://example.com}
{Desarrollador front-end}
{
{\rule{0mm}{5mm}\textbf{Monitorización de Eventos de Votación y Registro de Asistencia (EstrellaDev)} \\

{Desarrollo de aplicación para el registro de personas por zonas, distritos, etc. De la delegación Iztapalapa. Además de la implementación de un registro de votos en timpo real para fechas de votaciones activas.}\\

\rule{0mm}{5mm}\textbf{Tecnologías:} Javascript, AngularJS, JADE, PUG, SASS, Compass, HTML5, CSS3, GruntJS, GulpJS, NodeJS, GIT}
}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	IT/COMPUTING SKILLS SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\newpage

\section{Habilidades de Ingeniería de Software}

\skillgroup{Lenguajes de programación}
{
\textit{Go-Lang}\\
\textit{Python (\textit{básico})}\\
\textit{PHP Funcional/OO}\\
\textit{Java (\textit{básico})}
}

%------------------------------------------------

\skillgroup{Desarrollo Web}
{
\textit{HTML5, CSS3/SASS/Stylus, Javascript/jQuery/AngularJS (\textit{v1}), NodeJS, GruntJS, GulpJS}\\
\textit{Apache/Nginx(\textit{básico})/Tomcat/NodeJS Servers (\textit{usando ExpressJS})}\\
\textit{Lenguajes de transacción XML, JSON, TOML y YAML}\\
}

%------------------------------------------------

\skillgroup{Miscelaneos}
{
\textit{MySQL Server}\\
\textit{git, svn} - source version control\\
\textit{jq, yq} - command line file parser
}

\end{document}